\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{bold-extra}
    \usepackage{comment}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}


    \newcommand\defi{\bfseries{\scshape{Définition \;}}}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcommand\ligne{\begin{center}\line(1,0){250}\end{center}}
    \newenvironment{solution}{\begin{center}\begin{itshape}}{\end{itshape}\end{center}}
    \newenvironment{question}{\ignorespaces}{}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}[1]{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq} \fbox{\qquad / #1}}
}}
    
%        \newtheorem{question}{}

% pour ne pas afficher les solutions
        %\excludecomment{solution}
        %\excludecomment{question}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
      \textbf{DI: produire de l'électricite}}}
\end{center}
\surl{Classe:} 1 SM \qquad \surl{Durée:} 1 heure + 15 minutes d'oral\\[1mm]
\encadre{\surl{Énoncé:} COmment produire de l'électricité avec les moyens du bords ?}
  \section{Connaître le cours}
    \textit{Quelques questions pour résumer ce qui a été vu}

\q{1} Recopier le schéma au tableau et utiliser la loi des noeuds pour trouver l'intensité manquante.
\quadri{4}
\q{1} Recopier le schéma au tableau et utiliser la loi des mailles pour trouver la tension manquante.
\quadri{4}
\q{1} Recopier le schéma au tableau et utiliser la d'Ohm pour trouver la tension manquante (Loi d'Ohm: $U= Ri$).
\quadri{4}
\q{2} En pédalant avec un vélo on peut produire jusqu'à 500W, sachant que le lycée consomme 200KW, combien d'élèves devraient pédaler pour produire l'électricité du lycée ? Attention à bien convertir les Watts en kilowatts !
\quadri{8}
\newpage
\section{Réaliser}

\q{0} Identifier un ou plusieurs moyens de produire de l'électricité dans la vie de tous les jours.
\quadri{6}
\q{0} \textbf{Réfléchissez} à un moyen de mettre en oeuvre cette production, aussi petite soit-elle. \textbf{Présenter} un schéma qui prouve que votre idée fonctionne.
\quadri{6}
\q{0} Réaliser et rendez compte de votre réalisation.
\quadri{6}
\q{0} Valider ou critiquez vos résultats, qu'est-ce qui fonctionne, qu'est-ce qui ne fonctionne pas, comment peut-on mieux faire ?
\quadri{8}
\q{0} Préparer une sythèse en vue d'un exposé \textbf{oral}
\quadri{10}
%\[\includegraphics[scale=0.1]{porte.jpg}\]
\end{document}
